如果用美金喺香港流通黎抗衡港幣/人民幣 之睇法

致巴士絲打

有致於近月有人提出兌現美元既行動，好似又慢慢冷淡左。
不過唔緊要，我有個新idea，雖然唔個可行性有幾大，但我覺得大家可以試一試。

現時香港流通既貨幣係港幣，第二係人民幣。
若果我地將美元都成為香港現金流通貨幣之一，大家覺得有冇得諗？

我知有唔少人身上冇美元，或者唔習慣睇/用美元。不過如果由依家起，同黃絲商鋪傾下，除左cash比港幣，可唔可以收咪美元？一間一間慢慢實行。

當然有人話，撳美金會收咪手續費，或者對黃絲店老闆黎講開公司美金戶口又有一啲手續/行政費要收，有啲麻煩。

之不過，我地用美金既目的就係要令到美金喺香港成為主要流通貨幣之一。

本人不熟銀行業/金融業
請高手入黎指點下/討論下

可行
不過香港人用開八達通，要推方便既電子支付

普通人開個綜合戶口其實都已經可以存入外幣，完全唔須要額外嘅手續費

淨係credit卡同八達通，好少用現金

我建議個間｛時光｝可以試下比人用美金買野

所以就係想大家慢慢養成洗美金既習慣，例如黃絲商鋪可以貼咪美元既標價。

推

推呀

咪用八達通

再推，大家入黎傾傾。

推推推

連港幣都少用，更何況轉用美金

請問呢位巴打用咩貨幣😂

用開咩貨幣？

我意思係以現金既形式

由黃絲商鋪開始實行，你覺得有冇得諗。
同佢地傾傾。

應該同業主傾好d，如果交租用美金，出糧又美金，咁收美金都應該冇問題

推呀！！

推呀！！ again

推呀！！
快啲入黎討論